<resources>
    <string name="app_name">Pexax Eğitim Merkezi</string>
    <string name="title_activity_login">Giriş Yap</string>
    <string name="txt_Description">
        Bilim insanlarına göre atmosfer ve uzay arasındaki büyük sıcaklık farkı kullanan optoelektronik sistemler kullanılarak,
        aynı güneş(solar) panellerindekine(fotodiyotlu) benzer şekilde elektrik elde edilebilir. Böylece güneş panellerinin
        çalışmadığı gece vakitlerinde güneşten ve iklim koşullardan bağımsız olarak enerji elde edilebilir.
        Solar panellerde genel olarak fotodiyotlar kullanılır. Fotodiyotlar güneşten gelen fotonları kullanarak,
        silisyum gibi malzemelerdeki elektronları uyararak elektrik enerjisi elde etmeye yarar. Yapılan deneyde ise fotodiyotlar
        tersine çalışarak  kızılötesi radyasyondan gelen fotonları , sistemde kalan ısı radyasyonunu kullanarak küçük miktarlarda enerji
        oluşturabiliyor. Böylece deneysel sistemde negatif illüminasyon(aydınlanma) etkisi adı verilen bir avantajı kullanıyor. Bu etkide
        Dünya’dan uzaya kaçan ısının oluşturduğu dış radyasyon akışı kullanılıyor. Bu yeni kurulumda, gökyüzüne çevrili kızılötesi yarı
        iletkenle akış yakalanıyor ve elektrik akımına çevriliyor.

        “Evrenin sonsuzluğu termodinamik bir kaynaktır. Optoelektronik fizik açısından, gerçekten gelen radyasyon ve çıkan radyasyon
        arasında hasat yapmak için çok güzel bir simetri oluşuyor,” diyor Stanford Üniversitesi’nden Shanhui Fan. Bununla birlikte
        geçtiğimiz sene Shanhui Fan’ın paylaştığı projede güneş panelinin ışığından enerji elde ederken, fazla ısının infrared radyasyon
        olacak şekilde uzaya kaçtığını göstermişti. Sistemin İşe Yaradığı Gösterildi Yeni araştırmada ise gökyüzünden enerji elde etme
        prosesinde ise ölçülebilir miktarda elektrik üretilebileceği gösterildi. Fakat halen enerji şebekelerine katkıda bulunabilecek
        miktarda elektrik elde etmek için gidilmesi gereken uzun bir yol var. Ekibin deneylerinde m2 başına 64 nanowat elde edilebildi
        her ne kadar bu çok küçük bir miktar gibi gözükse de, bu sistemin işe yarayacağını gösteren inanılmaz bir kanıt. Teoride doğru
        materyaller ve koşullar sağlanırsa, milyon kat daha fazla yani m2’de 4 watt kadar enerji üretilebilir. “Şimdilik bu deneyde
        üretilen güç halen teorik limitin çok altında yer alıyor,” diyor Stanford’dan Masashi Ono.

    </string>

    <string name="txtWebsite">www.huseyinbicen.com</string>

    <string name="txtAdres">Batman Yolu 10.km, 56220 Merkez/Siirt Merkez/Siirt/Türkiye</string>


    <string name="navigation_drawer_close">Kapat</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Aç</string>
    <string name="title_activity_first">Pexax Eğitim Merkezi</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>
</resources>
